點睇竟然有後生仔女做全職m記kfc百佳惠康七仔ok呢啲工作...

講真點過自己個關
比親戚呀朋友見到...完全抬唔起頭...
點解咁後生就做呢啲無將來既閪工

無問題，自己中意就得

讀唔成書，又無咩技能，咁可以點?
生存都成問題講咩將來?

一句中意就可以無視所有問題？

係做ptgf 一個鐘幾舊水既環境下，做呢d 工既女仔一定係清泉

大陸妹黎

睇你點睇

唔需要人地點睇你
假如唔通佢地嫌你生存阻住地球轉你就要就佢地?

咁閪傻豬嘅 我有閪就做ptgf喇 最好搵

返工睇錢架姐 講良心呀？

咁人地都要食飯
佢又無同你講做一世

你又知冇將來?

你老母都有閪啦
咁你屋企發左達未啊?

細時唔讀書姐，做份正正常常既工都要比你講？

樓豬時薪幾多 咩行業

唔係講
係有時諗緊如果自己係咁點算...會覺得無咩希望

好多後生都要翻學 所以揾個就腳既地方做兼職姐

真

之前見到個超可愛既女仔做收銀，我第一次見佢就愛上佢，想一層樓車埋去同佢求緍

做得耐有得升職架嘛 唔通會做成世都係收銀咩

依句野不知害死左幾多人

樓主點知人地係做全職？

可惜既係佢老母唔係佢

關你撚事

樓主, 冇勞動力,你手上隻高息股仲邊有息派啊?

經理咪係

李嘉誠都穿過膠花啦

如果養到自己
所謂既問題係乜？

你自己打咩工咁巴閉？
人地無學歷 做快餐，好正常
仲有得升，去到管幾間餐廳既級數已經30K以上，仲食到大把學生妹mk妹，處女都食唔少，唔好忘記本身人地中五都未畢業

樓主你又做到以上邊樣？睇你寫既野應該都係打份西工，10手西都食唔到

嗰時興叫做雞

中環office見到啲清潔公司派上來做清潔嗰啲有好多後生仔，抺野倒垃圾，啲樣仲要細個到好似岩岩考完dse咁。
唔係暑期工，成日見到佢地

關你撚事咩...

誤會左你老母做ptgf
sor

100個得一個

好過做傳銷狗，cold call狗，同倫敦狗啦

而家好多阿姐都唔肯做你所講既低賤工，連班後生都走埋，咪仲無人番工
我讀大專都番左3年快餐店同炒散直到畢業，屋企唔洗我急住搵長工，同事又好人，最重要係慣左個工作環境，所以先繼續做，但肯定唔會做一世

讀唔成書咪做呢d囉，唔通為興趣咩，為錢姐

如果又做麥記又做ptgf呢？

樓主又做緊邊行咁有將來呀

人地正正經經返返正常工都要比你講

有朋友大學畢業做緊超市，見佢做得好爽

full time員工又後生肯搏既唔多
正常正常一個後生仔入去其實上位好快
我唔是做果行但識好多呢行d人
有d已經算係高層
日日行舖，d學生妹當神咁拜
食女食到要補腎

我明樓主講乜
其實唔係話唔做得
但有時會諗 咁細個做呢啲工
可以做一世咩

做老麥 7仔真係好過班著西裝成堆難民營到開we7釣水魚既垃圾

好過無牌地產追車

人地返咩工都要你管？
人地老豆老母都未心痛你就幫人地老豆老母心痛定先 你邊位？

好過問屋企拎$唔做嘢

人地做7-11 能同你兩公婆加埋差唔多人工

兩公婆一齊住月入加埋13k...你問我答

講真呀
係都佢自己問題啦 到你外人指指點點咩
有頭髮邊個想做癩痢
又唔係逼你做

收銀妹又pure又true有咩唔好
大家都開心
香港少啲怨氣

AI仲未成熟
一定要有班失敗者做低層工作 以推動經濟

環境許可嘅話人地又好想做咩？起碼人地啲錢唔係偷呃拐騙偷反黎先

淨係讀完中三既師奶做廿年都可以收銀升經理 再升分區經理有公司車揸 已經叫做好有前途對啲學歷低既黎講

辭工然後返佢果度溝佢

唐伯虎點秋香系每一個麻甩佬都會FF既浪漫

呢個真 有個朋友做m記做到經理 本來心入面笑9佢 但發現佢細過自己廿一 二已經靠自己有六位數字儲蓄有車 都認真佩服佢

依家百住大快活個D見好多全職既後生仔女都係廣東話都講唔正既

佢地公司內果套文化好勁
洗腦但係健康正面果種
佢地份工辛苦，但人生開心過好多一世做文職既

幾乎新移民做 但你地屌佢地最多

衣食足而知榮辱
人地起碼靠自己一雙手同汗水勞力 腳踏實地
總點都好過敦倫金d MK仔賣身妹同又要賣身又要拎貞節牌坊嘅PTGF

係點樣既？想知

我初初做水喉 要落屎井 掂屎掂尿通渠
因為我18歲中學都未畢業就入行
試過有途人話我咁後生做呢行為咩呢
我望住佢笑一笑就唔理佢

老實講 為頭家 揾到錢乜撚都要做啦

職業無分貴賤呀

職業無分貴賤只係上等人用來愚弄奴隸既說話

ON9

Agger

咁你話點就點啦

我最小呢幾年揾到錢夠生活

人哋做緊MT呀

冇人做咁你去買野邊個serv你呀

至少人地打份唔係偷呃拐騙既工，我覺得佢地對社會既貢獻仲大過日日坐係office炒股票既人

死兩個消防又咩天妒英才又收過千萬補償捐款
但死兩個地盤佬，香港人又變成wfc

跟本大家心知肚明職業有分貴賤

打工又比人批鬥
做廢青又比人批鬥
你話我知中學畢業可以搵幾高尚嘅工作

做其他餐廳都好過做m記

人地正正經經打份工都睇唔起

睇你老母個系咩睇

親戚WFC
朋友你咩身世就識啲咩人架啦

好多新移民 BTW

ptgf

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

人人都做金融，邊做整蛋治俾你食？ 每個人都有自己命運，能力，過得快樂，養到自己，唔犯法，理得其他人？ 就你呢種白鴿眼，宜加香港經濟先咁偏！

做冷氣落地盤捐窿比泥顏射，爆牆鑽窿維修保養吊機洗機，啲人問點解咁後生要做，做得都係老屎忽多，有時冇錢就唔到你揀，你估我好想做咩
肯靠自己努力去生存，好過好多唔願面對既人

人工高過垃圾office工做得開心有乜所謂

其實關你咩事
可能人哋第二個身份係二世祖 大少奶 作家 炒家
只係平時冇嘢做 收入唔穩定 咪做下便利店打發時間賺啲錢
如果真係靠呢份工儲錢買樓就話唔得姐
唔愁開飯買樓嘅話 份工full time長做都算幾爽

...可以咁樣玩到幾歲？30？40會唔會仲係咁玩？

睇樓主個on9一定係成日睇人面色做人你話睇腦細面色都好d 要顧埋親戚朋友面色

咁介意人地對你想法通常都係死廢毒撚

樓主你老實答我 如果唔愁開飯買樓生仔
長做七仔有咩問題

關你撚事咩

人地做乜工又阻唔撚到你，係要睇低人

人哋用勞力辛苦工作賺錢 關你撚事咩 嗰啲唔係工呀?

有時人大左
圈子廣左
唔到你唔理...

腳踏實地 又唔係呃呃騙騙
返咩工又關你事

咩都唔愁仲要番工？

即係你溝到條女上人屋企食飯咁樣講
人地父母問你做盛行
你好唔好意思抬起頭話做百佳理貨員呀...

唔愁意思係佢夠養自己，大把人手停口停仲慘

睇下你自己咩料先啦失敗者
人地又無屌鳩你又唔係靠你搵食都要得罪人都知你無乜料啦
同啲dse 學生一樣
見人仆街做錯野就話少個敵人
好似講完就嬴哂全世界咁
點知10個有9個都係岩岩好夠3322
人望高處就知天有幾高自己缺點有幾多
下下望低處再沾沾自喜有咩意思

講唔出實際有咩問題
但換著你肯唔肯做一世？

悶架嘛 輕輕鬆鬆收下銀又有錢賺 點解唔做

樓主個point係
後生仔女點解會全職做呢啲冇咩前途既工
我都幾認同
如果我個女咁做
我都會好傷心

我呀媽就係咁 話係屋企悶 返工同D人吹下水仲好

我打漏左
甘心
可能有部分為勢所逼無辦法
但我識有啲係甘心認命做呢份...
完全理解唔到

乜撚野唔到你唔理
如果你成世都睇人面色做人你唔撚會成功

有咩問題
靠自己能力搵食又唔係咩羞恥嘅事

人地有仔養 無聊打份兼職都要屌

老老實實讀唔到書不如去vtc個d學門手藝，出黎都有萬尾兩萬穩穩定定
個個去asso晒錢晒時間出黎又係on99唔知做咩

今年啱啱grad,先發現想搵到份啱自己既工真係好難，
搵咗幾個月都搵唔到係會好頹，但幾頹都要生存，
要係香港生存，搵極都搵唔到就要咩工都做喇，唔洗養自己咩

你傻架？除非創業
否則你做咩工都只係幫老闆搵錢嘅狗
你有幾叻仔幫你老闆賺到幾多 佢就unun腳袋幾多
講咩甘唔甘心 做七仔仲少啲煩惱 冇ot冇是非 工作簡單

有咩甘唔甘心? 每個人追求嘅嘢都唔同
你求上位升職加人工但人哋可能只追求冇是非輕鬆簡單冇壓力
點解要用自己把尺擺喺人哋身上?
每人都有自己想過嘅生活㗎啦你憑對人指三道四?

我都覺
但如果佢哋有自知之明
又無嘢想做 零技能 又無父幹
咁你話佢哋可以做咩

樓主你不如介紹份工俾我 我都想知可以做咩

五毛/假膠一律統稱中囯人

假膠唔係五毛，但就做緊五毛一樣嘅事，以前大事大非面前絕對唔會玩嘢，但宜家佢地咩時候都仲扮鬼扮馬，搞到分唔清邊個打邊個，佢地已經走火入魔，所以喺以後逢見假膠請一律認作五毛處理

由於中囯人再次泛濫，現列出部分人渣名錄，比大家留意返相關人渣，如有遺漏希望大家增補，對抗中国人一齊努力

最新名錄(定期更新)：

-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
JR #86841
高登色狼 #14482
三色貓 #46644
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
熱血藍絲 #48442
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過
民國復興 #92178（夢醒時分）
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
遊戲王愛好者
7plus256 #97814
jukerbb
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
農奴 #53172
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
Clannad #54183 (橋本環奈)
RedBaron #85163
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890

圈子大咗關我撚事
我做咩要理?
呢個又要理第二個又要理咪好唔撚得閒??
你只係永遠活喺人哋眼下嘅一隻狗

如果有能力有機會 邊個想做呢？
但都要搵食養家架嘛 點都要頂硬上
我反而欣賞後生仔 腳踏實地
靠自己賺錢 而唔係攤大手板

咩工都要有人做架啦
又唔係偷呃拐騙
得罪你咩

我自己做過2年全職惠康
未試過冇睇我唔起ga人
做得野有禮貌 人地有眼見
反而好多人過黎同我講巴打講嘅野
好乖腳踏實地

做M記都好D 可以溝女

啱啱係上環地鐵站m 記有件英語能力係流利到不能既女仔做， 可以講係近年最top ， 不過好串， 態度好唔掂

人哋惠康囡囡讀緊書㗎

有時候我不知幾妒忌可以無憂無慮打嗰d工既人，自己如果出身草根既話父母唔會有好似中產父母咁高expectations，又唔洗同d三姑六婆比餐死，一家人由細到大開開心心咁過，出黎做嘢又可以同同事做朋友，雖然搵得唔多但係心靈絕對滿足過大部分人（熊仔頭都有段片話MK仔其實開心過我地好多）；睇返自己由細到大老豆老母逼我死讀爛讀，同佢地朋友既細佬又要鬥餐懵，真正無憂無慮既真係要返到幼稚園。出黎做嘢又要同同事明爭暗鬥，檯面上扮frd檯底下又要篤/篤人背脊。到搵錢搵到一個level又要供樓供車供小朋友，慾望無窮無盡，成世人就係為錢而生為錢而死。咁樣真係叫開心？我真係唔覺。

乜工都要有人做 人地又唔係搞到你 做乜要白鴿眼睇人唔起？

好撚on9啊樓主

睇唔起服務性行業既市民

其實應該開心
個個舊同學都撈得掂先最驚

個個都醫生律師好無 屌你老母

英雄莫問出處，落難莫問因由。

各人有各人的原因，邊個唔想做醫生律師ibanker

我諗大部分都係pt

正正經經打份工 自力更生有咩問題
有啲人真係雙重標準到不得了
有啲女做7仔 m記話點解唔做雞 做雞仲好搵
到做雞又話女人貪錢 正臭雞
咩都你講囇

你都on9

自力更生有咩問題

係香港做呢啲工先會變得低賤嘅jei

識個女仔 有父幹 屋企有村屋 車 係美國讀programing
但係放假返香港都返惠康part time
有時真係唔好睇表面

果然係巴基之星, 正評

其實點解要踩低人黎抬高自己呢？
唔係話職業無分貴賤
但你起碼都要識得尊重別人啊

個個都要上位
有幾多位俾你上

你理得人咁多呀
或者人地樂在其中唔通又同人交代咩

要搵食唔到你揀

點解做呢啲唔做其他工總有原因
可能搵唔到文員啲hea 工，地盤飲食又辛苦得滯做唔嚟
咁咪做呢啲囉

養唔差嘅毒女
等我養佢啦

呢啲係低賤嘅
不過都好過倫敦狗
讀唔成書嘅後生仔學門手藝好過做呢啲工

我覺得一樣係西工
咪搵份技術性高小小
做耐左比較難取代既工種
都好過呢啲唔係弱智都做到既工

lm

好過做雞

比啲例子嚟？
你話學廚、紮鐵，辛苦唔係個個做得嚟
一門手藝嗰啲學徒可能人工本身好低，應付唔到生活需要

又或者真係好簡單純粹搵唔到嗰啲工

過來人：20歲就升到惠康經理
已走4年 夜校進修 出年grad
年青人唔好做呢d垃圾工

後生就揾D嘢進修吓啦

做呢啲工有前途？
點解唔出去闖闖

開頭人工會低d 但過幾年後會高翻

小朋友話你見識少
有錢出下歐美見識下個世界先講啦
睇你都無

佢地既思想就係總之女人就係雞

自己係過來人
後尾同經理嘈裸辭 發覺學歷太低搵唔到咩工
之後用儲落小小錢進修 下年終於grad

讀咩

sport,自己做開運動

前排先知如來做裝修清潔, 一間屋三千, 兩個人快手D一日清到兩間.
好多都接都接唔晒, 好難想像班友搵幾多.

關你撚事咩，唔係邊有人服侍你d窮閪買$24餐咩

做過pt飲食(唔係chur個隻)
真係開心過而家返office

裝修不嬲好搵，樓豬講個啲工就真係麻麻

最重要係識人

你唔識人, 邊有可能做到呢D 荀工

呢d工 你地只係公司既最低層
上層因為你們冇學歷冇知識
只會當你地係狗咁玩
不斷巡鋪挑剔，不合理要求
例如翻開早班，突然叫你下月去沙頭角翻通宵

係嘅
但有啲人可能真係要撐起頭家
頭幾年低人工頂唔住

咁都無辦法唯有錢行先
係短視但人人情況都未必一樣

寫字樓仲多呀巴打

關你鳩事咩你

點都要捱
學徒制宜家已經冇，白紙一日已經有600，700

人工低唔係佢地錯 外國呢類先人工高 如果可以好似aco咁跳pt法 我都想走去做算
講真 出面搵份普通office 未必開心過佢

grad左想轉下汽車sales

有咩問題 人地肯捱肯做 呢d後生仔多d仲好
起碼貢獻到社會
好過班廢青日日發春秋大夢
以為讀多幾年書就做CEO

五毛狗

認真不知幾想多幾個後生仔做m記，執餐都快啲

佢地就因為過唔到自己嗰關，所以冇去做金，係到做m記

行行出狀元

後生細仔究竟要幾冇大志先會入去做

老實做呢d工
想媾個好少少既女仔都唔so你

覺得冇問題個班人
如果你仔女入去做 你都會讚成？

現實就係咁，個個唔做呢個世界點運作，農夫係中國人眼中都低下，但無佢地你地食屎為生?

我一定反枱
自己辛苦過點想仔女做呢d

點都好過你 日日堅企坐係到無錢收

你話你坐係屋企有錢就話姐⋯

好溝到女嫁

做緊倉務
日日點班大學生炒散做野
連唧車都唔識用
比我屌到仆街

係，點解要理人點睇，係惠康成日見到阿姐同後生講笑吹水傾計，雖然成日都企，但起碼同事間冇辦公室咁多是非，咁有咩問題
個個追求既野唔同，生活可以好多方式，同埋我想講你唔知人，我識有唔少炒散係有樓有大，大
把錢，就係唔想係屋企悶出來搵計傾做炒散
樓主睇唔起人真係 on 9
再者外國藍領仲受人尊重，井底之娃最可怕

惠康冇是非？ 你？

惠康既是非仲勁過office
你所講既呀姐 係人係鬼你識分咩

?

認真mode
如果後生唔做m記
唔通m記全部請啊姐 pt咩
過多十幾年d啊姐唔做唔通汁左m記佢
就算再低下嘅工種都有存在價值
何況大把後生做幾年ft m記kfc
等做到經理 再轉工 都大把人請
好過d asso多多聲

敢問經理有冇咩技能

自食其力有乜問題

如果你係男仔
又冇玩過代表隊
勸你唔好咁有期望

有想知咩叫有問題
只要唔係姦淫擄掠偷呃拐騙
搵到錢支持自己生活已經無問題

主要擔心佢地第被科技取代
唔知會點算..

其實當中佢地除咗讀書唔成
亦有啲係讀既嘢乞食

咁係反映咗
呢個社會唔重視多元行業發展
只係傾重金融服務業
幾樣專科專業
其他行業就唔係行業
由佢自生自滅
畀人不斷睇唔起

根本冇心機去撥資源去發展其他行業
去培訓人才, 改善待遇同風氣
好似提高至合理薪金, 可以有worklife balance
但香港只有不斷搾壓

人地德國, 北歐咁
每個行業都可以係專業培訓
唔會谷哂所有人讀U
做其他行業待遇環境不差
又唔使死做爛得雞碎咁多
兼做得有尊嚴
唔會畀人睇死

反觀香港??
冇U 就全冇選擇
入乞食科既無乜分別

卒之讀完書都係呢啲未來必定被機器取代既重複性厭惡工作
我覺得佢地好慘..
每日日日如是..人生都被呢啲工作重重佔據
佢地都係行屍般咁過...

只係拎個學歷

屌，宜家D人真係痴撚線，自己已經係既得利益者，好心就出少兩句聲等派息/收租啦，係要係度貓哭老鼠，話咩窮人慘呀冇前途呀，我屌你老母梗係啦，我地有錢有前途既話邊個幫你打工做你樓奴呀，坐係度收錢都仲要嘈嘈嘈

祝你有一堆錢冇一個真心朋友，你有難時冇一個人聽你電話

一句講晒
自以為是，自我中心

番果啲分分鐘一皮一個月都無

真係剩係夠食飯
香港人真係好可憐

華人社會就係咁
個個洗腦洗到搵到大錢就係成功人士
做醫生律師做寫字樓就叫成功人士
其實...咩叫成功？成功定義係咩？
係社會畀個定義你？
點解唔係每個人畀定義自己？

樓主只係睇到最表面個層咋
大把文職5day都係皮幾鬆D
有幾多人真係上到位，做到管理階層？

其實重點都唔係皮唔皮幾
皮幾都可以夠晒俾家用旅行吃喝玩樂
重點係以前既人工夠你供樓生仔
依家既人工，哈

做一世真係傻撚左 冇技能既工容乜易比科技取代
人到中年先失業 真係做雞都唔掂

其實入唔到大學己經定位左你後半世既人生
當然父幹例外,但有父幹都一定會去外國讀

香港......

自私人向係香港人既核心價值
理能得其他人死,自己上到岸就OK

你係咪太少出街，唔睇下招聘告示，最低工資實施後而家已經過曬一萬。

屋企有錢咪得

---------------------------------------------
個人簽名:

人地做百佳惠康都有意義過你份工啦樓豬

Ching ho ball

讀到大學又點呢？而家學位通貨膨脹，唔係專業科目搵唔到錢。
出到嚟社會工作香港人均月入中位數一萬五千，仲要十幾年都係咁，倒不如實際做個藍領唔係更好咩？

連暑期工做呢d都過唔到自己果關

而家啲ibanker 股票分析師 都比緊ai big data 取代

講嘢就唔好咁盡，留返D餘地。又唔係殺人放火，偷呃拐騙，腳踏實地工作有咩問題？

成日叫後生仔進修，有無諗過可能人地家庭負擔好大，放工都無時間或者無錢
講廢話係易囉，把口講幾句網上打幾隻字
人地又唔係等你開飯俾佢，自己搵錢自己用理得人地做乜姐，做好你自己本份先啦

唔覺得呢啲工有咩問題

只可以講係香港好多上層行業都會俾ai取代,只需要少量top既人手加ai就足夠

基層反而唔會咁快取代到,因為香港基屠勞動力太撚平

起碼靠自己努力搵錢，而唔係靠屋企人

認真 唔想浪費左個暑假
點樣都要搵番份summer intern
唔通寫kfc m記落cv?
畢左業之後搵工點算
你可能話做kfc m記百佳都可以有好多野學
但其實世界真係好現實

你認為兩個月嘅暑期工決定到你將來份工老細點睇你？
真是把自己看得太高

如果你讀嘅係專業科 有兩個月相關經驗其實係有用嘅 不過我覺得有時接觸一下基層工作都無仿 畢竟你平時生活都同佢地息息相關 做下無壞嘅

其實呢啲工有時做落幾開心嫁 番快餐店兼職個陣，成日同經理同事玩，經理肯教你野，又玩得，唔會當你狗咁屌。咁岩又識到班年紀差唔多既同事，番工傾下心事講下笑炒下場又一day，啲阿姐又好人，當你係自己仔女咁

我覺得40歲仲做緊呢啲工作=人生已完...

樓主係咪蝙蝠俠?

腳踏實地都要比連登仔屌
個個做ceo 好唔好

樓主 份工有幾撚有前途 睇過

條友係咪中學生黎

第時你仔女話要做7仔長工個時你再講番呢句說話出來啦

認真講好多工作如果識寫program真係節省唔少人手
不過再認真D諗, 大把老闆跟本無咁嘅mindset, 無咁嘅膽, 短期唔會發生

唔叫人進修學店揾唔到錢

人地講暑期工喎

擔心自己好過啦 人地打份正常工搵下錢都關你事 你理得人咩

呢句好似好老套但實際又啱喎, 講真有時又好睇際遇

香港始終細, 如果做開個行係好專, 話之理大學生都好如果個勢一轉(執粒, 轉PK老闆上司etc) 你重難受
走又無人要/低人工, 局住留係到

正當行業都好過出賣身體、性交易（簡稱做雞）同做厄神騙鬼（例如倫敦金，地產，保險，基金）、傷天害理嘅嘢。

窮，都要比啲骨氣。

宜家有D工缺人缺到話唔介意你係銀髮族,
你肯做, 做得慢少少都無所謂

除咗某D前線公務員, 基本上成個政府唔會同以上嘅行業有太大差別

無壓力 糧準 彈性返工時間

我開po講緊全職

真心一問咩人咩心態先會中意做7仔m記?

狗眼看人低 點解做百佳m記就覺得人失敗

cls

17,18歲女仔做m記真係佩服
ml 1q 2500, m記一粒鐘先40

浪費社會資源
佢個學位冇用就比第個啦

所以咪咁多人做雞

唔通人地老豆老母比幾層樓佢收租， 打份風流工又要話你知咩？

你估個個人都啱讀書咩

人地起碼有尊嚴，唔去做雞唔去呃人
要笑就笑你老母後生做雞俾人中出，根本唔知你老豆乜水

唔靚的女仔就做唔到

自食其力都唔得？

超市經理得15000

睇你肯唔肯付出姐

金鐘KFC個MK妹做左幾年，身型靚又爽手，佢放日假條隊長撚到

咪就係，冇偷呃拐騙，你理得人

人地唔做，你點買野？

有無多啲描述，得閒去睇下

冇依班人做低下階層
社會點運作

但係基本冇人會鐘意
係被逼

做正當工作都比人屌

而家咪講話全職

屌你老母你一個月兩公婆搵13000仲夠膽話人冇出息
你老豆唔射你落墻都冇撚柒用
真正社會垃圾
唔撚係有老豆老母你而家都係做乞兒
仲夠膽狗眼看人低？

1. 好多人中學都畢業唔到
2. 新移民乜柒都唔識

香港地骨氣當飯食咩，仲有華人係冇道德呢樣野，搵到錢就算偷呃拐騙都可以話醒目叻仔

係 呢堆人圈子只有是非是非
叫雞賭無限loop

惠康做FT好快上到位喎
根本冇人肯做FT

推你去死咋
利申 過來人

班井底蛙個個笑鳩人
人地日日有學生妹溝
後生仔入去做升職又特別快
人地麥記做到咁盤生意，開舖咁快
點會無位上？
你地班人可能坐office覺得自己好高尚
人工咪同人地差唔多萬幾蚊

唔好唔記得，佢地個世界都係食學生妹
你依家個女友老婆
隻豬可能都係俾呢d麥記mk食架
不過你另一半無同你講啫

1 係攞前線經驗
以便設計更有效率嘅收銀流程

2 係直接接觸顧客
掌握購物心理以便設計市場推銷策略

3 係做神秘收銀
監察分店有無人蛇王/工作水準不達標

#睇野唔好淨係睇表面
#做人唔好咁膚淺

漏咗保險狗，地產狗

點可以唔計埋美容，中介

始終要有人做

樓主你出得呢個 post 都過到自己果關
唔怕親戚朋友見到
佢地點解唔得？

有咩問題？

而加搵到份仲加hea福利好假期又多過13k個份，搵緊15k啦
講真有心我20k都搵到，想舒服啲姐
而我講個啲工，唔係指人工方面無前途，我知肯長夜分分鐘好高，但問題工作性質太厭惡，時間唔穩定，要企，工作重複+無意義+無經驗累積，仲要俾經理撚
點解會有後生仔甘心做全職

人老唔會無朋友
但性格差就多數無friend
樓主應該都差唔幾

香港人最鐘意就係用薪金評論一個人嘅高底

好清高

唔覺倫敦金班MK有幾有成就

完美示範乜叫狗眼看心低
此post已完

咁咪做一世m記囉

其實好多人後生時做野都跳來跳去
搵到岩自己為止
長做麥記做到高層都大把
只係大家睇唔到
長遠搵既人工未必低過好多職業

舉個例子，樓主搵13k，仲要笑鳩人
茶記後巷洗碗個阿嬸都15k
入m記做個餐廳經理仔都20k仲要有得升，但樓主搵13k就笑鳩人咁辛苦為乜
所以人各有志

難道做7仔又好有成就？

m記經理有20k？
仲有 冇學歷唔洗諗升 進修時間一定冇
升都升大學生mt先 社會就係咁殘酷

邊有20k咁多

加埋年資 可能做20年就有

其實我好懷疑你地見到既所謂後生經理本身就以mt身分入
咁有目確目標我又覺得ok

真係人唔笑狗都吠, 自己係搵13k 仲好意思笑9人

根本係帶住degree入啦
你紅褲仔做上去邊有時間精神你讀書

20年前數據
麥記餐廳經理 starting point係15K（不論紅褲仔定大學生MT)

現時升到20k左右，其實已經跑輸通漲

窮人真係好冇大志

錯左一半

20歲出頭無學歷，捱到上餐廳經理既人都唔少，因為佢地16歲已經開始入行搏
基本上公司唔會要求你去進修
因為返工時間唔許可
但例如麥記，有佢地內部果套training
好似警察咁，內部考試過關升職

要做到分區經理以上，返office時間，先會諗正式讀書進修

大學生做MT，22-23歲先起步
對於麥記分店員工年齡層，已經算中上年紀

無錯
個啲根本就知道自己幾時升經理
唔同個啲分分鐘真係做10年仲係店員人生無希望
諗起做重複性機械動作做咁多年真係...

正當職業 有咩問題
就係啲濕鳩思想搞到無人肯做同尊重呢啲職業既人
個個都係醫生律師I banker 人中之龍啊好未

冇學歷做到分區？
仲有 襯進修緊係25歲前

所以計返個time line
紅褲仔同大學生，同時做到餐廳經理既歲數其實差唔多
不過當然，有個degree入去做，long term一定升到頂層最快
唔係請degree入去做乜

有咁多mt入既經理我諗唔到有咩理由會升個讀唔成書既做分區

8成做到上分區經理都係紅褲仔無學歷架啦

仲要由0 夜校毅進讀起到degree 三 五 七年走唔甩 小弟下年grad了
仲有 呢堆圈子既人只會消磨你 屌九你
讀黎把撚
利申：前惠x經理 21歲走了

完美顯現咩叫憎人富貴厭人窮

關你撚事？

咩公司黎

點服眾 點出英文email呀 diu

冇學歷升你老母，英文文件你都睇唔明點做管理？

你唔認識果一行
就去認識下先踩人地
其實分區經理8成係無學歷紅褲仔
當佢地30歲做到分區
樓主你30歲又搵到幾多錢啫
何必假設對方係垃圾，然後笑人
根本人地果行實情係點，你都未清楚

講緊麥當勞

可能用google呢

我係前惠x經理 20歲就升到
夠認識未？
大把人升唔到正經理 成世人就咁冇左

快餐行業
每日對住學生同大媽crew
屋村家庭客人，阿婆阿伯買飽食
點解要出英文email

你咁都唔明 咪話m記居然會升冇學歷人做分區

你出去認識下社會先啦
你層次好低
m記不是得快餐店
仲有人事 市場 部
全部打英文嫁

On9架 個post睇賤人地職業仲要咁多正皮

因為職業自古以來都有分貴賤

好彩已走retail 4年
回望翻好彩走得岩 人工仲翻左半
車都買埋

我講快餐，用麥記做例子啫
超市就byebye la
dairy farm出名仆街
你離開我都鄧你開心

認同

但我登你不高興

冇學歷都升
真唔真

麥記寫字樓出notice俾餐廳都係中文

就算係營運個邊點都要同hr accounting溝通啦
打中文實比班8婆恥笑你

咁我同你講既行業唔同
所以咪有分歧

咁大反應唔通你做倫敦金?

我唔否定做人應該有目標
只係我一直都唔認同華人社會
統一標準去評論其他人嘅成就
用搵幾多錢嚟做準則就更On9

有啲人可能真係讀書唔叻好早出黎做野
可能真係搵來搵都得呢類工請
肯番工唔係留係屋企做廢青有咩問題？

因為你地班友唔識睇

起碼叫自食其力，有頭髮邊個想做癩痢
之前去7仔入八達通，點知一望係中學同學黎，佢都好尷尬

咪一鳩樣

係英文翻譯做中文，全部都係咁ge。如果直接出中文呢間公司好打有限，中小企都唔會咁。

但前線舖面唔職英文既人
係幫全公司直接搵錢
互相尊重啫
個個行業文化唔同
你做惠康可能係另一個情況

最慘曲到咁 人地都唔明

宜家有自助收費機
唔洗你地

咁不如個topic一早講

點解老麥超市便利店呢啲工咁低賤 都有後生仔女去做full time?

講乜親戚朋友見到點面對，關你撚事咩

何況唔見得唔做呢啲工 就會有咩前途
係香港你一出世條命就整定架啦

同埋做快餐業
服眾唔係靠識出英文email

大學生入去空降，要服眾仲難
因為太斯文，前線捱既時間唔長
下面班crew唔服

紅褲仔，乜都識做，又夠市井
下面班大媽同學生part time先服你

m記由上至下都好低人工...

正當職業黎架喎 又唔係雙失又唔係撈偏 你憑乜睇唔起人呀

食野既人咪一樣咁多
啲客唔洗排隊 收order既速度快左
咁咪扔番啲收銀入去執餐囉

一.咁你有咩幫到佢
二.我有我做,你有你做、關我撚事咩

我開頭知道麥記做到餐廳經理 升到20k，我都覺得好低，同文職公司經理比的話

點知起呢個po，個個一知道有20k就話好撚高

唔服？ 大過你就大過你啦

20k一個大學生入去一定升到經理，其實真係算高
文職既經理你唔係個行浸番5年-8年做唔到

...吹水科畢業5年大部份同學都3萬咁上下

唔是的
你想像下
你入去做個經理
連炒薯條都唔識，個大媽仲勁過你
到peak hour全部人踢晒腳
你就on99埋位都唔識做
但你份糧就高佢地一截
其他人就會唔服你

人工 vs 工作量 承受壓力比起上黎
咁做老麥經理係開心好多喎

好撚過你呢類廢青淨識上連登9up

我預過啦 以前超市
咁呢d 店經理會安排

不過班人零舍低質真係會咁
覺得自己醒過你好多
我以前細個做過物管po
班保安都係唔服你 覺得自己又有經驗又醒
講真咁勁就唔洗做保安啦

我令你誤會左
大學生一入去，未正式做到餐廳經理
而係做見習再升副經理再升餐廳經理，都要3-4年
見習都係around16-7k
但就返5日，每日10hours
但返工地點就通常好近屋企
因為麥記分店多

自力更生又個俾，做ptgf又話做g

話題 都係是非 雞 賭

中曬

低質就是低質

起碼你做其他工 撞到熟人唔會尷尬
做便利店可以有咩前途

又唔係偷呃拐騙, 正正經經打份工姐,

遲d accounting marketing hr 果類 business administration 先最易比ai取代
跟本做商業金融有關自係最冇技術性
落decisions 果個又唔到你
你只不過係一隻乖乖聽指示既狗而已

工時長到乜鳩咁
做7仔經理果啲仲慘

聽講日日都要OT無補水

想問尷尬果位係邊？

講下其他工啦，
如果你做馬會counter
有親戚投注見到你

你係咪就唔尷尬先？

堅,我每次打完通宵波朝早就會去元朗餵食街一間粥鋪,成間鋪都係大嬸嚟,唯獨有個金毛o靚妹仔居然著住水鞋朝早8點就開始洗碗,我見佢出出入入後門,仲拖住d食完既碗具入後門(次次都睇到佢) ,心諗呢d女真係絕哂種,但佢衣著好mk

即係咁講
你同女朋友家人食飯
你敢唔敢抬起頭講叔叔我係做7仔店員架
但如果係份文職成個氣氛唔同好多

好多朋友都中六畢業做呢啲

7-11分店經理得11，12k

$15,560啊，你唔好咁無知啦

咁即係講，做一份工仲要預早打算將來世伯伯母點諗 而再挑選你既選擇
咁樣講講下咪變左講有無雞脾食既問題

作為一個人係要有呢啲打算，但就係有啲人wfc

好多呀
夜更冇人要自己返埋夜

咁前途係你

皇恩浩蕩

都唔怪得佢地嘅
冇學歷做到店長仲想點

之前油麻地7-11個男人自己做老闆
因為包薯片(?)畀人一刀

講真 其實睇你肯唔肯讀

咪就係
我識好多酒店去到5星級餐廳經理都有唔少係紅褲仔無咩學歷
屌你, m記分區紅褲有幾奇
個個做醫生律師好冇, 何必憎人富貴厭人窮
階級觀念咁重為咩

唔憂做過下日晨

自己唔爭氣話人階級觀念重

點撚樣唔爭氣,
人地有錢同你講
行行出狀元, 個個地產加條險狗係咪叫高尚
講多都side 氣

事實識人冇做惠康m記呢d真係走去做地產保險

呢d工出名 出手低人工低又辛苦
養自己都有問題 莫講話屋企 結立家庭
真係

職業無分貴賤，唔通攞綜援好嗎？

中年人做冇問題 後生仔就唔好浪費時間

中年都唔好做呢d
有車牌揸大巴好過

仲有班後生做全職救世軍家品店

你提左佢地 邊個做下把位

sor 買野排隊又要耐d

中年都可以發圍 大把人讀夜校

樓住點睇兩公婆月入13k一齊住
覺唔覺靠父幹好撚廢？冇乜前途

最好笑有班人懶清高
離哂地話職業無分貴賤 開心就得
不過話知佢地

樓主做過未先
我諗樓主連保安同搬運都做唔掂
想問下邊啲工啱樓主做

2萬幾喎，你兩個月加埋有冇2萬呀？

看門狗有幾難做
係坐12個鐘有喲悶

唔知第時佢地仔女話要做個啲閪工佢地會唔會支持
職業無分貴賤

以前做過po
班垃圾保安成日恰眼訓
根本弱智都做到啦

佢地唔好生仔呀

以前死靚仔唔生性唔讀書 走去惠x做
升到經理又點 冇能用 最後同老闆嘈裸辭
出到黎發覺乜都做唔到 後尾發奮進修
工轉工 人工又翻左倍 健康又好左
最近買左車 出入代步都揸車多

推到你應為止

討厭其他人有階級觀念同時
自己又用階級觀念睇人
華人就係咁

依啲先好女

唔覺廢
我5 day office hour
番工hea 身體好
做咩無前途？最緊要個間公司同職位講出來見得人夠體面

hd gpa夠會上埋top up

不如講下有咩工夠體面

垃圾工都學到野既
但長做就不了

我覺得至少份工唔洗企唔係零售唔洗體力勞動唔洗呃人先啦

話就話係牛工姐，但最低工資之後返呢啲FT都有萬幾蚊啦
對一個十九二十歲出頭既人已經幾好洗
淨係出牛力唔洗點諗野又唔洗煩辦工室政治之類

咁總要有人做架
低學歷冇技能就係咁架啦

咁你覺得佢地應該做咩職業？冇人脈冇學歷冇技能冇家底，如果答金，雞果啲，即刻拉你老母出去屌

屌你我讀完degree 都要企都要體力勞動喎 咁我咪好唔撚夠體面？

係

邊種勞動先
行site定係一次半次搬文件呀

食屎啦樓主

紀律部隊算唔算體力勞動？

後生女應該去做雞

以樓主性格同Logic
咪同啲廢老差唔多
萬三畀多佢啦

我覺得最重要係技能 做呢啲工 慳少少錢學門手藝最好 你有門手藝 好似做手工藝創作呢啲 去開班教都已經唔同哂

想食薯條

咁今次真係屌老母啦

行site啫 我諗你啲體力勞動係嗰啲師傅落手落腳做嗰啲下嘛？

腳踏實地又要俾人話
唔怪得之咁多人去賣金賣身賣屎忽

會唔會係太子爺🤔
講真好少後生會主動入行
通常都係幫屋企人

m記成日有靚女返 part time

笑貧不笑娼

咁你返乜撚嘢工咁體面呀又？

當正職做真係好窄洗，pt就話姐

冇話睇唔起 反而多謝佢地
佢地唔做唔通等我地fg做
一定要有人做labour

你收皮啦,弱智嘅話連個試都過唔撚到啊,嗰啲恰眼瞓嘅保安你大可以報警釘佢牌,根本尊重自己做保安呢個職業嘅人係唔會瞓教
利申 做baker,有保安牌

尊重自己做保安呢個職業
萬中無一wo師兄

呢啲post都要屌下asshole 仔

其實最好就影相,之後同業主立案法團投訴,再冇用先報警

人地都係返工姐，
全部做炒樓做炒股好唔好？

唔番呢啲就得番炒樓炒股